# Устал и не устоял: почему самоконтроль похож на мышцу

Самоконтроль наиболее высок с утра, в течение дня он постепенно снижается.

Мышечная модель самоконтроля
Если у вас нет времени и сил для вашего испытания «Я буду», запланируйте его на ту часть дня, когда сил у вас больше всего.

Повышение сахара в крови восстанавливает силу воли. Когда сахар в крови падает, мозг поддержит краткосрочное планирование и импульсивное поведение. Диетологи рекомендуют низкогли­ке­мическую диету (поддерживает сахар на одном уровне): постный белок, орехи и бобы, зерновые и хлопья, богатые клетчаткой, фрукты и овощи.

Если постоянно контролировать себя в чём-то малом, можно укрепить силу воли в целом. Мышечная модель самоконтроля предполагает, что если использовать силу воли каждый день, это укрепит вас во всех волевых испытаниях.

Границы самоконтроля
Спортивная усталость вызвана не отказом мышц, а защитной функцией мозга, которая хочет предотвратить истощение. Спортсмены регулярно преодолевают состояние, которое нам, простым смертным, кажется естественным физическим пределом телесных сил.

Для продолжения волевых усилий необходимо подумать о результате: что выиграете вы и другие. Необходимо представить, что потом будет легче.

Как мышца, сила воли подчиняется правилу: «Используй — или потеряешь». Наша задача — тренироваться, как умелый спортсмен: не спеша расти над собой.

#СилаВоли